[張仁良食屎] 譴責校園內出現冒犯的海報

各位同事、同學及校友：

對於昨天（9月6日）在校園民主牆出現冒犯教育局副局長蔡若蓮女士及其家人的語句，我感到十分憤慨及難過，我謹代表教大向蔡若蓮女士及其家人致以萬二分歉意。

我在此重申，我們享有言論自由的同時，亦應以和平、理性的態度討論事情，互相尊重，顧及別人感受，這亦是任何公民社會必備的素質。

雖然校方仍在調查當中，但作為教大校長，我在這件事上責無旁貸，有關行為完全超越了人性道德的底線，令人蒙羞。是次當事人遭逢遽變，張貼有關言論的人卻毫無惻隱之心，相反加以奚落，在別人傷口上洒鹽，教人情何以堪？在一個孕育未來社會人才的地方出現這樣令人齒冷的言論，校方對此作出最嚴厲的譴責。我在此承諾，校方必定會徹查到底，給所有關心愛護教大的人一個合理交代。

消息不脛而走，我一夜間收到教育界同儕以及校友們的信息數以百計，他們固然對有關行為表達憤怒，亦流露出對教大的擔憂。教大是培育教師的地方，試問今次劣行若真的是教大學生所為，你們會放心將孩子交到這樣的老師手中嗎？常說教育是生命影響生命的工作，老師們的一言一行皆為學生榜樣，教大大部分畢業生未來會成為教師，我們不能辜負社會的期望。

我深信，教大師生絕不認同有關冒犯的言論和行為，在此艱難時刻，我們更加要同心振作，向外界展示我們作為未來老師的應有素質。

最後，我希望藉此與大家分享黑人民權領袖馬丁．路德金一句名言：「黑暗無法驅走黑暗，只有光可以；仇恨無法消除仇恨，只有愛能做到。」我在此呼籲大家、以至每一位香港人以愛驅走仇恨，因為這是我們所愛的香港。

校長

張仁良教授

2017年9月8日

最後，我希望藉此與大家分享黑人民權領袖馬丁．路德金一句名言：「黑暗無法驅走黑暗，只有光可以；仇恨無法消除仇恨，只有愛能做到。」

你班高官之前做乜撚野講過乜撚野呀
仇恨無法消除仇恨，只有愛能做到？
點解你地消除唔到學生、教師、社會對你地既仇恨呀？

拿
佢份email就咁寫
我就照po啫